[
    {
        "question": "ما هو الشيء الذي يكبر ويصغر ولا يكلم؟",
        "response": "الساعة"
    },
    {
        "question": "ما هو الشيء الذي يمشي بلا قدمين ويبكي بلا عيون؟",
        "response": "السحاب"
    },
    {
        "question": "ما هو الشيء الذي يمكن أن تأخذه دون أن تلمسه وتتركه دون أن تراه؟",
        "response": "الطريق"
    },
    {
        "question": "ما هو الشيء الذي ينام ويقظًا ويقظًا وينام؟",
        "response": "السرير"
    },
    {
        "question": "ما هو الشيء الذي يكون أمامك وفي نفس الوقت خلفك؟",
        "response": "المرآة"
    },
    {
        "question": "ما هو الشيء الذي لا يمكن رؤيته ولا يمكن سماعه ولا يمكن لمسه؟",
        "response": "السر"
    },
    {
        "question": "ما هو الشيء الذي يأكل كل شيء ولا يشرب شيئًا؟",
        "response": "النار"
    },
    {
        "question": "ما هو الشيء الذي لا يتكلم ولكن الجميع يسمعه؟",
        "response": "الكتاب"
    },
    {
        "question": "ما هو الشيء الذي يتكلم جميع اللغات ولا يفهمه أحد؟",
        "response": "الصدى"
    },
    {
        "question": "ما هو الشيء الذي يتبعك في كل مكان ولا يتركك؟",
        "response": "الظل"
    },
    {
        "question": "ما هو الشيء الذي له أجنحة ولا يطير؟",
        "response": "المروحة"
    },
    {
        "question": "ما هو الشيء الذي يمشي على الأرض ولا يخطوء؟",
        "response": "السيارة"
    },
    {
        "question": "ما هو الشيء الذي ينبض ولا يملك قلب؟",
        "response": "العقل"
    },
    {
        "question": "ما هو الشيء الذي يمكن أن يكون أسود وأبيض وليس له لون؟",
        "response": "الزمان"
    },
    {
        "question": "كم عدد آية الكرسي؟",
        "response": "كلمة 50"
    }, 
    {
        "question": "من هو الذي مات ولم يولد؟",
        "response": "سيدنا ادم"
    },
    {
        "question": "ما هو الشئ الذي كلما تحرك خسر جزءا من ذيله؟",
        "response": "الشمعه"
    },
    {
        "question": "ما هو الشئ  الذي له أربع ارجل ولا يمشي ؟",
        "response": "كرسي"
    },
    {
        "question": "حاجه لازم تكسرها قبل ما تستخدمها",
        "response": "بيض"
    },
    {
        "question": "ما هو الشئ الذي يكتب ولا يقرأ ؟",
        "response": "القلم"
    },
    {
        "question": "فاكهة لونها مثل اسمها ؟",
        "response": "برتقال"
    },
    {
        "question": "عقرب لا يخاف منه احد وغير مؤذي؟",
        "response": "عقرب الساعه"
    },
    {
        "question": "ما هو الشئ الذي له رأس ولكن ليس له عين؟",
        "response": "الابره"
    },
    {
        "question": "ما هو الشئ الذي يكون له أربعة ارجل ثم اثنين ثم ثلاث؟",
        "response": "الانسان"
    },
    {
        "question": "ماهوا الشئ الذي يمكنك بناؤه دون طوب او اسمنت؟",
        "response": "الصداقه"
    },
    {
        "question": "يسير دون رجلين؟",
        "response": "الساعه"
    },
    {
        "question": "ما هو الشيء الذي يتحدث بلا لسان؟",
        "response": "الهاتف"
    }
]
